為500元深圳判囚7年 走私氣槍城大生上訴 23歲窮家子：以為帶電子零件

【明報專訊】一名家境貧寒的城市大學學生，為賺取500港元報酬，替人走私貨物到內地，過關被截查，背包內被發現藏有12支氣槍，被深圳市中級人民法院判處有期徒刑7年。辯方稱，被告不清楚所帶貨物，提出上訴，現時案件仍在二審。
課餘兼職幫補家計交學費
《廣州日報》昨引述案情指出，23歲的被告霍×煒為家中幼子，因家貧關係，常利用課餘時間做兼職幫補家計及交學費。去年7月27日下午，霍的何姓中學同學表示認識一名做水貨生意的朋友，邀請霍走私貨物，霍與貨主相約在上水火車站取貨。霍表示，貨主當時聲稱貨物是電子零件，帶貨一次可獲500港元，把貨物放進他和其餘兩名走私者的背包內。
曾打開背包 沒拆開包裝細看
霍又稱，曾打開背包查看，只見正方形的貨物被淡黃色及黑色紙包裝，外面再包膠紙，但因何姓友人及貨主均指是電子零件，故他沒再拆開細看；他亦不知其餘兩人是否帶相同的貨物，只知包裝一樣。當晚3人攜貨物經e道過關，霍走在前面，兩人隨後，過關後沒有把背包放在X光機上檢查，結果海關人員攔截檢查時，在霍的背包內搜獲13支疑似槍支，經鑑定後確定有12支氣槍。
深圳市中級人民法院去年12月2日一審後，判決霍因走私武器，觸犯《中華人民共和國刑法》第151條，鑑於初犯，判有期徒刑7年及罰款2萬元人民幣。霍的辯護律師指出，被告對貨物特性不知情，應只屬走私普通物品罪故提出上訴；法院則指證據顯示霍是故意走私，無論是否知道走私貨物是什麼，都不影響其定罪，並以走私對象為定罪根據。現時案件正在二審。
內地對氣槍的管制較香港嚴格，據內地公安部的《公安機關涉案槍支彈藥性能鑒定工作規定》，凡是制式槍支，無論能否完成擊發動作，或發射彈頭的動能超過1.8焦耳/平方厘米等，一律被視作槍械。據最高人民法院關於《審理走私刑事案件具體應用法律若干問題的解釋》，走私氣槍2支以上5支或以下，刑期為3年以上7年以下，另加罰金；若走私氣槍數量為5支以上10支或以下，則判7年以上有期徒刑，另加罰金以至沒收財產。
本港射手聯會創會會長黎永權表示，本港對槍械標準為2焦耳以上，1.8焦耳的氣槍亦有一定危險，若在10米內將膠彈射向人體，也可造成損傷。

傻仔

個個走私運毒俾人捉到都話唔知㗎啦

唉

再講多次
咪撚幫人帶野 幾撚熟都無情講

香港學生涉走私仿真槍零件，罕見獲深圳檢察院豁免起訴。一名20歲男生涉收取300港元，替人攜帶22件仿真槍零件入境羅湖，深檢察院以涉案仿真槍殺傷力有限，再加上他認罪，決定豁免起訴。

同一日判

彷真槍係講外型彷定威定彷？？

上面打錯字，係寫威力

抵撚死

係咪因為一個只係帶零件 , 而佢係帶原支既氣鎗 ?

任佢up啦

事實上係周星星國產oo7果幕

矛盾大對決

係事主真係太窮冇錢疏通 所以話事人唔

咁撚智障，死左去啦

唔好生仔

我上面有人

呢d柒頭一定唔係第一次帶嫁啦

你諗下佢一日走幾轉

個上水比呢班垃圾攪到污煙瘴氣

抵撚死最好打把

佢平時應該乞鳩人憎

搵到錢就買名牌返學扮勁果類

比人捉到就扮窮扮可憐

成日上大陸既人個格都同大陸無分別啦

最好唔好再返香港

Btw

有無起底？

有畀錢疏通呀

有次過關個fd放包煙落我個袋到已經好撚驚

草黎

慘啦 為咗五百蚊 瀨啲咁嘅嘢

唔知道, 都唔係上訴同求情理由

呢個有地中海貧血, 大陸唔想煩所以放佢啫

淨係氣槍咪好彩囉

叫佢拎返走又好似唔信人傷感情咁

殺一儆百

之前都有熟人（女）咁畀人拉咗係咁搵人問法律意見
跟住發現佢原來已經係多次帶（初犯畀人放過咗）
最後好似判咗三四年

抵死就一定架啦
但我唔明帶呢D氣槍有咩意義
殺傷力有限
似害死帶貨者多D

你估佢第一次走水貨？

同泰國運毒果條傻仔ㄧ撚樣, 搵替死鬼囉

如果係真槍，你打左靶啦 而家咪算執身彩囉

深圳市人民檢察院公訴部副部長張若平表示，李男為香港一個專業進修學院的全日制學生，平時表現良好，沒有案底。他患有地中海貧血症和胃氣病，需長年治療。
大陸法律

7年咪少囉

同人唔同命

港豬真係抵死
一方面跟潮流反水貨
另一方面就收錢幫人走水貨

其實咁多人走奶粉，混番d毒品喺奶粉罐入面公安都唔知啦！

你以為啦 要過x 光機點會睇唔出

費事晒醫藥費放左佢

陣間病死埋喺入面，又要搞好多嘢，告佢，不了

係大陸上訴係無用

我地嗌一次好冇呀

長期病患者

計過數，搵佢穿膠花都賺唔到醫藥費，放咗佢着數啲。

以法治國

黃金年紀坐七年 仲要同樣嘅事係香港係無罪
我死都死得唔眼閉

1.8焦耳以上一律當槍械
而家已經係當真槍判

當買個教訓，出返黎都可以做保安，侍應。讀城大個腦都仲咁

2017/5/18
old news

shitty u

Shitty仔真係智障居多

去旅行試過幾次，但因為趕住走，所以就冇理到就走

如果有時間，同埋係香港遇到呢d事，真係帶佢搵海關 免得留佢地係到害人

btw，幾次都係支那狗，每次都覆佢地一句 I don't know Chinese

呢個洗錢買通晒

難為上面果個

咩叫罰得佢岩

同一單case 都係大專生

但判無罪當場釋放

買通晒啲機關咁又叫岩唔岩呢？ching

無產階級法官

冇錢學人走水貨

睇黎你好信大陸既法律制度喎 仲覺得好公平

家境清貧都係大陸個檢察官用黎做既理由
你又知一定係真 大陸有咩野係可信？
唔俾佢親戚朋友識人搞平件事？

一個人運22件就可以豁免起訴
一個運12件就要俾人告7年

而家已經唔係講緊個判決公唔公平
因為用判決結果去討論 根本就係倒果為因

所以講既係一開始大陸既法律檢控根本就係龍門任佢擺

枉你仲話大陸法庭做得好

中出完老闆娘
老闆娘再俾支票你說多謝

你既重點係咩？點解你會咁問？

我點解要犯法？ 我作為第三者討論 關我咩事？

你既logic究竟係點？
你言下之意 法律可靠就可以安心犯法？

你有無諗過你講緊乜？

我答埋你：就係法律唔可靠 走甩既機會大 先會成為犯法既動機之一

但係你反問番我，雖然我唔係當事人，但你既思路根本係9up緊

大學生

又一次証明讀書同智商係無關係嘅

Show Blocked User - 心理時鐘

單機啦屌你老母

咁同行果d有冇拉到

I’m just a shitty boy oh baby it’s so cruel

笑死人咩 一單運12枝槍 一單淨運零件

佢d零件砌到2把手槍
但你講得啱，部分組件係無
要公安自己去配翻d零件先知佢威力有幾大

Show Blocked User - 心理時鐘

最後咪唔告，你睇翻上面張圖，判得都係你運成支槍過關

你試黎睇下

坐完出來. 變壞人. 全職走偏門.

心理時鐘條炒車狗po佢同類啲相做乜
中央欽點左你篤狗屎做特首？😂

零件喎

咁撚鐘意屎

Btw 你d屎幾健康 應該食菜好足

睇佢平時都係會走私 水貨狗7年少少地當買個敎訓

大陸係講錢同關係
只要有錢同關係你想做乜都得

香港一名李姓學生（20歲）今年5月從羅湖口岸入境，海關從其隨身行李搜出未有申報的仿真槍零件22件，經鑑定後確定配件可組裝成兩把槍械。

涉案的這2把氣槍比動能雖然大於1.8焦耳/平方厘米，但是殺傷力有限

據最高人民法院關於《審理走私刑事案件具體應用法律若干問題的解釋》，走私氣槍2支以上5支或以下，刑期為3年以上7年以下，另加罰金；

告到點解唔告

連登法官

呢啲先係人講既說話

果啲咩撐支那法官罰得岩真係笑死

完全漠視晒法律既一視同仁

同撐有錢有關係 搬龍門有咩關係

而家唔係發生係你身上，你地就可以係度講風涼話
係度話人地抵死

試想而家判7年果個係你/你家人
支那國咁樣大細超法 你會唔會條氣吞得落

報導話佢啲零件砌到兩把槍喎
告到點解唔告？
連登大律師

睇黎你熟讀公安檢控書喎

連係唔係關鍵零件先知

睇黎呢度好多中國法律專才

起訴係檢察官 唔係法官

唔清楚大陸法律係點 但可能好似可以日本咁有大權力罰下錢再緩起訴處分之類 再犯先起訴你

邊個講成「22把槍」?
Cap screen 黎睇下？

假訊息呀？
快撚啲報警啦on9

所以咪政府可以大細超囉
選擇性提告

同一樣野發生係香港 就人人屌律政司袁國強

而家就無視
佔領藍絲打人都係選擇性提告

知道了
你原來係中国人
失敬失敬

點會大細超
大把地方都係檢察官可以決定起唔起訴

法治精神包括選擇性檢控？

22件 幾時有講槍呀？
你有眼疾呀？ 圾圾

唔好話1.8焦
1焦既槍 十米外射中都可以流血

澄清下先
我係覺得判7年條友係做錯
係抵死

但我唔會話支那檢控/法官做得岩囉

唔明就自己諗下兩者有咩分別 講到口臭

緩起訴 唔同 不起訴

咁你針住呢點我都無野好講
你鐘意就print 低呢一頁 拎去最近既警局
話我22件係講槍 誤導左你 同警察講你要告我啦

事實係22件零件砌到兩把槍 兩把槍放已經可以告 但中國政府唔告

請問我昆人 有咩得益？

你一早咁講就得啦
其實你有d道理

條友抵死還抵死
鄰國制度腐敗係事實

d人講鄰國法官做得好
有少少經濟學人講 中國銳實力影響全世界既意味

係度讚中國法官做得好
暗中俾人一種感覺 中國法律係OK 你地接受啦

中國的「銳實力（sharp power）」為封面故事，指稱「銳實力」已是中國影響力的新樣貌：北京正利用這種談不上是「硬實力」、卻又比「軟實力」更具傷害性的力量，使海外批判聲音消音，悄悄形塑對其有利的民意

我屈你
事實係你連續幾個post都覆我22把鎗
係呀 你當我屈你啦

我更正：22件槍械零件
同
12枝鎗

滿意未呀

係呀

你踢爆左我啦
你踢爆/攻擊緊一個係度屌支那法制腐敗既人

咁你係咩 挑

你而家算唔算針緊我呢？

點解你覺得我係故意？

唔順眼咪block我

講人話 呢度少見呀

衰撚左就扮無知，你真識玩

乾脆扮智障入青山啦

一個人讚支那法官
我屌佢

咁多人幫佢spin

回應埋 更正埋都可以話扮無知

或者我真係要扮無知
講一句

香港真係要學下中國既法官同檢控咁
好似呢單case咁 公正嚴明 將犯人繩之以法

2支以上，2支以上，2支以上，望唔望到？你係咪老花

OK
以下你點睇

點解佢地帶兩支 又要俾人告呀

據悉案中5名被告每人帶兩支氣槍，另一人就帶一支；法庭開審時先判各人罰款2,000至8,000元人民幣。內地律師指，此乃嚴重罪行，學生隨時要面臨3年以上的刑期

【本報綜合報道】香港男子陳智勇前年三月經深圳羅湖口岸入境時，被內地海關查獲兩支仿真氣槍及二百粒BB彈，同年十二月因走私武器罪被深圳市中院判處七年有期徒刑

繼續spin la
腐敗既國家
選擇性檢控
竟然咁多人維護

呢個po真係好多鬼